# Smart Solutions (20/21 spring)
### Requirements
**Languages**:
- Python 3.8 (ну или 3.7 вообще похуй)
- Arduino (для загрузки кода на breadoard - [IDE](https://www.arduino.cc/en/software))

**Hardware**:
- Breadboard (Arduino IDE)
- GoPiGo3 (тот самый блядский робот из Роботики. Тут он будет просто как ваш главный компьютер, без колес, камер и прочего. Весь код вы пишите на нем.


## Лирическое отступление
Помните Роботику? Тут примерно похожая схема, за исключением того, что: 
 - никаких схем по электронике вы тут не увидите, как хотите так и собирайте эту поебень
 - программирование тут будет второсортным, но примерно 80% времени вы будете ебаться с hardware, потому что с шансом 50% все может перестать работать в следуйщий час **без видимых причин**.
 - У нас было 6 лаб, но по факту их 8. Что будет у читающего, предвидеть не могу, но 1-3 постепенно сложность повышается, 4 какой-то пиздец, 5 изи чилл, 6 очень много мата на железо.
 
### Ошибки
Так как отъебывать у вас будет все и вся, а настройка gopigo3 - это отдельный вид искусства и инструкторы, порой вообще не ебут, чё происходит, в описании к лабам буду писать ошибки, которые поймал и как их решить.

## Setup
Вообще этот курс позволяет делать лабы дома и весьма успешно, причем используя и сам gopigo3 или ваш ноут (только если не LEDs, там никак). Но вам один хуй придется показывать их инструкторам на лабе, а значит собирать всю схему заново. Вспоминаем про шанс 50%, что все может отъебнуть и смело **берем с собой весь (или почти) кит по smart solutions** домой, ибо собрать то вы тоже самое сможете, а запустить, чтобы оно работало? 

## Labs
##### Если в кратце
- **lab_01** - GPIO хуйня, ЛЕДы на gopigo3.
- **lab_02** - Приколы с сокетами на Python.
- **lab_03** - **SERIAL PORT** - запомните эти два слова, и покаятесь. Arduino сенсоры и немного Python
- **lab_04** - Bluetooth через Arduino. Я думаю комментарии излишни.
- **lab_05** - Этой лабы нет в РЕПО, ибо она где то в эмейлах.
- **lab_06** - WiFi через Arduino. Не так уж и плохо, но последний таск - ебануться можно.

### Лабы

#### Lab_01
Тут должно быть все понятно и изи, ЛЕДы через gopigo3, причем и обычные, и необычные, например 10-segment, или он же с кнопкой. Так как они подключаются налево через право, вниз по лестнице, за черную дыру, мимо счастья, через детдом и на автобус, внимательно читаем, че да как. _Тонкий сука момент_, в Таск 5, могут доебаться про то как вы закодили кнопку. У меня две версии: обычная и button_right_way, хотя должно быть норм и так.

#### Lab_02
Сокеты. 
- Таск1 нормальный. 
- Таск2 - тут есть два пути решения - нормальный через Threading и какой то странный. Могут доебаться, что Threading плохой, в таком случае, ищем другого инструктора, показываем таск и идем дальше. 
- Таск3 - port forwarding. Берем много ноутов и следуем гайду. Если честно они были так себе, поэтому мне помог инструктор.

#### Lab_03
Здесь начинается веселье. Дело в том что Таск2-4 (вроде или 5) будет Serial port - данные из Arduino передаются на gopigo3 и/или наоборот. Тут **очень сука внимательно** читаем как настроить gopigo3 порты для этой штуки.

Здесь я поймал вот такую штуку:
```
OSError: [Errno 25] Inappropriate ioctl for device (at line: if ser.in_waiting >= 0
```
**Решение**:
В настройках gopigo3 **отключите** Serial login shell и попробуйте несколько портов.

Экстра:
 - полезная ссылка на подключение термометра, ибо если накосячить - он ебнет (https://lastminuteengineers.com/ds18b20-arduino-tutorial/)
 









